［國際戰線]日媒評選亞洲女性先驅 歌手何韻詩、高嘉瑜入選

3月8日國際婦女節即將到來，但在過去數十年，亞洲女性依然面對巨大的結構性阻礙，不過這阻擋不了女力崛起，而《日經亞洲評論》選出在政治、商業、社運和藝文等領域的11位亮眼女性，其中台灣新科立委「港湖女神」高嘉瑜也名列其中。另外，香港歌手何韻詩、台裔建築設計師胡如珊、印度Netflix國際原創電影總監艾瑞亞、日本求職App「Wantedly」創辦人仲曉子都入選。

何韻詩：攻擊我只會讓我更大聲

「我想傳遞的訊息是，香港示威者是在爭取全球普世價值」

香港歌后何韻詩參加2014年雨傘運動後，逐漸成為香港民主運動大使的角色，而她2012年成為香港首位公開出櫃的女歌手，又因為LGBT人權發聲，經常成為仇恨言論攻擊對象，「很多針對性別和性向的人身攻擊」，何韻詩告訴《日經亞洲評論》，「會因性向來貶低我的發言......但這只會促使我說話更大聲」。

儘管參與社運，何韻詩仍忙著創作新專輯，因為歌曲是傳遞自由信念的管道之一，而她希望世界各地的每個人，特別是女性，能夠有勇氣說出真心話，「我想告訴這些女性鬥士，請記住我們在這場抗爭中並不孤單，就算我們互相不認識，也可能永遠不會碰面，但我們為爭取同樣的東西奮鬥」。

黨內孤鳥 高嘉瑜：始終靠自己

2009年，當時29歲的高嘉瑜的目標是參選台北市議員，身為民主進步黨（DPP）黨員的她，沒錢沒勢，在選民間也沒知名度，但她不像其他候選人撒錢買廣告，而是跑進社區，在公園、市場、餐廳近距離接觸選民，她也挨家挨戶按門鈴拜訪，更跟著垃圾車路線，接觸前來倒垃圾的民眾。高嘉瑜2020年1月再上一層樓，選上國會議員，不過她坦言，這或許是最後的機會。

《日經亞洲評論》直言，高嘉瑜是明日之星，擁有全國知名度的她，被視為可能角逐2022年台北市長大位的人選，且這個位置經常被視為往高處走的踏板。由於個性直率，高嘉瑜被黨內抨擊經驗不足，甚至遭到邊緣化、被輕視，仍被視為外人，還被封為「孤鳥」，高嘉瑜卻把這視為一種讚賞。「我沒欠任何人情，也沒任何靠山」，她告訴《日經亞洲評論》，「一直以來，我都是靠自己」。

原文：

醬油：

推
btw樓主個名

高嘉瑜唔好唱歌OK?

笑撚咗，兩個二打六係樂壇先驅，你同你老母都係樂壇先驅啦

Agger

多謝5毛推post
另一個唔知 但何韻詩去過UNHRC
香港有幾多個藝人出席過呢d國際場合啊傻閪

嘉瑜自己都share咗入面啲comment好好笑

二打六去埋美國國會個聽證會唔知你老母有冇去過

評選在政治、商業、社運和藝文等領域的11位具代表性的亮眼女性

你老母叫床聲的確幾好聽
尤其是屌爆屎眼的時候

唔識字? 內文都冇提到佢哋係「樂壇」先驅
高嘉瑜係台灣立委

不過我個人都認同HOCC係香港樂壇先驅
佢早期當紅嗰時已經開始做緊啲打破香港樂壇框框嘅事
雨傘之後做咗獨立歌手就更加多

日媒⋯居然無周庭

真，點解冇聖女貞德